{
    "title": "孟子七6",
    "range_remark": "(P.1094-1146)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "四肢之於安「佚」也。所言者是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 逸",
                "2) 逸樂",
                "3) 以上皆是   1094"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "孟子與誰論樂正子的人品。此所謂？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)盆成括",
                "2)浩生不害",
                "3)陳臻  1100"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "充實之謂「」。是指何者？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 美",
                "2) 大",
                "3) 聖  1100"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "樂正子「二」之中。所言者是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)美，大",
                "2)聖，神",
                "3)善，信  1101"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "逃墨必歸於「」。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)儒",
                "2)楊",
                "3)道    1103"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "既入其苙，又從而「招」之。下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 膏",
                "2) 繫其足",
                "3) 以上皆是   1103"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "有A力役之征，B布縷之征，C粟米之征。順序何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)ABC",
                "2)BCA",
                "3)BAC  1103"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "民有「殍」。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) ㄆㄧㄠˊ",
                "2) ㄈㄨˊ",
                "3) ㄆㄧㄠˇ  1105"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "君子用其一，緩其「」。其正確為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)二",
                "2)ㄧ",
                "3)三    1105"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "既入其「苙」，何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)牛圈",
                "2)豬欄",
                "3)羊欄   1105"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "諸侯之寶三：以下何者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)人民",
                "2)土地",
                "3)珠玉",
                "4)政事  1106"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "諸侯之「寶」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)動詞",
                "2)名詞",
                "3)助詞  1107"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「其」為人也，小有才，未聞君子之大道也。是指誰？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)盆成括",
                "2)浩生不害",
                "3)陳臻  1108"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "小有才即無大才，君子立乎大道先「」再為成己成物之道。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)立愿",
                "2)立身",
                "3)立命 1109"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "孟子之滕，館於「」。是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 上宮",
                "2) 上舍",
                "3) 以上皆是  1110"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "若是乎從者之「廀」也！發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) ㄙㄨㄢ",
                "2) ㄙㄨㄢˋ",
                "3) ㄙㄡ    1110"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "從者之「廀」。「」也。是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)廋",
                "2)匿",
                "3)以上皆是   1110"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "有「」於牖上，館人求之弗得。何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)業屨",
                "2)業屦",
                "3) 業履   1110"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "人能充無「 」之心，而義不可勝用也。何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)穿踰",
                "2)穿窬",
                "3)穿畬  1113"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "是以不言「餂」之也。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄊ一ㄢˊ",
                "2)ㄍㄨㄚ",
                "3)ㄊ一ㄢˇ   1113"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "言近而指遠者，「」也。係指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)善言",
                "2)善行",
                "3)善道  1115"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "動容周旋中禮者，「」之至也。以下何者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 大德",
                "2) 盛德",
                "3) 品德  1118"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "君子行法，以『』而已矣。以蠡。以下何者是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 立命",
                "2) 天命",
                "3) 俟命  1118"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "堂高數「仞」。何者是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)七尺",
                "2)八尺",
                "3)九尺   1122"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「榱」題數尺。發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄘㄨㄟ",
                "2)ㄕㄨㄞ",
                "3)ㄘㄨㄟˇ  1122"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「食前方丈」。下列何者正確？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)盛事",
                "2)盛饌",
                "3)盛會   1122"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「獧」者有所不為也。發音為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) ㄏㄨㄢ",
                "2) ㄏㄨㄢˊ",
                "3) ㄐㄩㄢˋ  1131"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "如「」，孔子之所謂狂矣。下列何者不是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)琴張",
                "2)萊朱",
                "3)牧皮  1131"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "夫子 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴而已矣。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "之設科也往者不追來者不距苟以是心至斯受之"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "君 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  ，所求於人者重（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "子之守修其身而天下平人病舍其田而芸人之田"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "居之似忠信，行之 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "似廉潔眾皆悅之自以為是而不可與入堯舜之道"
        }
    ]
}